---
title: 漂
date: 2018-11-09 08:34:57
tags: [life]
linkcolor: blue
---

从毕业后到2018年，搬家已有8次，算是真实的漂泊一族了，其中在2015年从北漂换成了深漂。在这里记录我第八次搬家的一些情况：

<!--toc-->

找房
====

几乎在我开始[待业](/posts/2018/10/vacation/)的同时，我就开始关注租房子的事情。大体要求是：
- 房间较大，大一居或者小两居
- 户型正常
- 小区安静
- 离地铁两公里以内或者有班车经过
- 预算较去年的房租多100元
- 与房东直签、且房东好沟通

按照这样的要求找了三天，有三个备选项：

- 房屋A：优点是小区安静、房租便宜。缺点是离地铁2.6公里，且周围没有任何商业区。
- 房屋B：优点是房子较新。缺点是空屋无家电，若需要配齐则每月房租要加1k左右。
- 房屋C：优点是小区安静、房间大、房东好沟通。缺点是房屋较老，无电梯、某些家具老化严重。

最终在各种取舍下，选择了房屋C。

搬家
====

回顾整个搬家的过程，正好用了一周时间。

周一：租车将简单衣物和床垫床单及清洁用品搬来。将床垫床单晾晒，备用。
周二：在家中整理物品，待搬。
周三：将锅碗瓢盆等易碎物品搬来。
周四：将部分小件物品搬来。将沙发罩清洗晾晒。办理宽带移机。
周五：预约搬家公司，将所有物品打包整理。家具清空。房屋C这边打扫干净并消毒。
周六：上午跟随搬家公司将物品搬至房屋C。下午则日租了共享汽车，将剩余物品分三次搬往新家。期间将衣柜与收家具的奸商谈好价格，并在第二次搬家的间隙预约师傅将电视挂在墙上。三次搬完后，已经是凌晨1点多了。
周日：上午又搬了一次厨房用品和冰箱食物，将衣柜售出。更换浴室淋浴头，洗澡休息。晚上吃了波龙，收工。


收获
====

租房方面：租房子要求明确的话，快速筛选出两三套合适的，然后在其中做取舍。
开车方面：考完驾照后其实很少开车，自己又胆怯。但这次搬家，开车往返七趟，并在小区的严酷环境中穿梭。开车时的胆怯已经不见，甚至在拥挤的车潮中，还会听广播来放松了。可喜可贺。
整理方面：多准备纸箱，如果是楼梯房的话需要大小适中，不然一个沉甸甸的箱子搬上楼，会腰酸背痛。

搬家方面：
在观察搬家小哥的过程中，突然体会到工作的重要性。
> 我自己之前也搬了几次东西上下楼，对比起搬家小哥的效率，差了一大截。

一方面是各种工具的运用，还有就是身体素质的不同。只有「工作」这个概念才能把这样一批专业的人聚集在一起，而在重复工作的过程中，又会总结出许多提高工作效率的技巧。
> 负责开货车的师傅呢，只是负责把车开进开出，及操作货箱升降，并不去搬家。

工作分工的不同，可以使人们在垂直领域有更多时间深耕，避免了学习精力被分散。
